女友家中有一個變態老母，求協助

故事是這樣的，我跟我現在的女友一起大半年了，在頭三個月時，大家在一個了解期，在跟她約會時，我發現她總是好準時地7:00便打回家報到及9點前一定要回到家，開頭以為她家教嚴而已，後尾先知原來佢有一個患有嚴重躁鬱症的老母。佢差唔多日日都會虐待佢個女，例如講野總係句句粗口屌佢，叫佢做雞啦，快d去死果d,但其實往往係發生d小事而已。佢老豆早幾年死左，得番佢兩母女，開頭我都以為佢個女沒事，後來我先知原來佢已經比佢老母虐待到有抑鬱症，需要食抗抑鬱藥，而且身體虛弱，原本還有返工都因為壓力太大辭工了，現在在拿綜援，我叫佢離開佢阿媽跟我一齊住，佢又話走唔到，話好大壓力，佢阿媽6x歲，又糖尿病又呢樣又果樣，我其實都好同情佢阿媽，開頭諗住我既介入可以幫下佢地，點知有次佢老母連我都罵埋，仲要用粗口，我聽罷即刻電話即cut佢線，對一個外人都可以咁，你地諗下佢點對佢自己個女。anyway,我想問下各位，我而家應該同埋可以點做好，我日日夾喺中間都好大壓力。。。。

兩母女都要睇醫生喎

除左捉佢去覆診、準時食藥
可以問下醫生姑娘有咩幫到佢

同你女朋友諗吓計仔氹佢呀媽睇心理治療,又或者自己上門同醫生講個情況,睇吓點

佢兩母女都有睇醫生了，我開頭以為佢個女正常，點知原來已經有抑鬱症，而且仲睇緊醫生

同樓主情況差唔多, 但好少少, 留名等高人教路。

你都好似我咁個女友屋企有咁既事？

認真，精神病係會傳染架

同得佢地耐，你個人都容易變得低沉同有小小痴線，快啲分手由佢地自生自滅啦

利申：懷疑屋企人有

我都知，同埋我都真係有小小意志低沉，但分手會唔會唔係最好辦法？條女而家話想跟我走，叫我救佢，我應該點做好

樓主好大機會痴埋一份

我都比佢搞到壓力好大，但如果佢離開佢老母既話我都仲有希望，未灰心的

真正愛一個人冇理由因為呢d事就放棄佢，咁對佢黎講真係一種傷害，當然，如果佢選擇夾在佢老母同我中間既話，我想幫佢都幫唔到，但而家佢選擇離開佢老母，佢已經開始將佢家的物品搬來我家了，但我覺得她仲有顧慮，我應該點幫佢好？

留名等睇樓豬痴埋一份

真係冇得救？分手真係唯一解決方法？

覺得樓主好偉大 加油
但我乜都唔識幫唔到手 唯有推吓post
希望你哋最後可以開開心心

似3個都會癡既節奏
我都有咁上下情況，不過佢老母唔係真係有病果D癡，係好撚ON9

如果搵社工幫唔幫到手？同埋如果我假設女友可以離棄及斷絕佢阿媽果邊，佢有冇康復機會？

咁要諗下佢老母，有冇其實人照顧之類

咁果個畢竟係人地阿媽
你話佢完全無顧慮你都驚佢個為人啦

咁試下搬出黎一陣睇下點囉

同埋可以同女友一齊問下醫生/專業人士既意見係點
始終人地一定見過一個家庭多過一個精神病人
應該可以畀d意見既

英雄少少好不 帶條女私賓

你女友如果純粹係抑鬱焦慮果d
就肯定有機會好番
（頭盔：quote番醫生講既野）

唔係真癡仲麻煩啦呢d人

你地兩個搬到幾遠都無用，到時人地老母打黎話要生要死，你可以點應付 !? 人地始終係兩母女，血緣關係呢點無得變，無得斷尾，你攬佢就要攬埋佢老母，唸清楚，換轉我就無咁既愛心。

應該冇，佢老母都冇人冇物，我都唔明，得番個女都仲要虐待佢，真係唔驚佢會走，又唔驚會一齊死咁

冇錯，條女又要同我呻，又要唔聽我講反抗佢老母

佢阿媽6x歲又多病痛，問專業人士請問係邊方面的專業人士？

佢話佢係純粹抑鬱，佢話其實佢係應該唔洗食藥，不過因為訓唔到覺，失眠，所以醫生開左鎮定劑，抗抑鬱藥比佢

其實有病既人，可以用常理去諗架咩
建議你地要搵人協助

但如果條女決心唔理佢老母呢？講真，我攬佢冇問題，攬埋佢老母都冇問題，但如果佢老母係痴的話，我都唔會想攬佢老母

就係想問下搵咩人協助

你同我情況其實有點似，但一講到就話自己壓力好大，好無助，又叫我唔好再講，跟住又會哭了

我都唔清楚呢方面，唯有幫你推下
我唔建議你條女完全放棄佢老母

搵社工？

女友單親，家中有個啊哥2x歲先出身做護士，做左2年左右
可能返工壓力大，長期一返到屋企就搵人屌（屌晒伯母同個妹），同講自己搵錢大道理，迫全家聽
鬧到我女友長期好自卑

咁唔放棄就要迫住我地要夾住中間，睇下邊個夾邊個？

社工幫唔幫到？

咁你做邊行呢？

而家你女友仲係佢老母控制下，佢老母都攪成咁。到佢真係唔見人，我不敢想像佢老母係無發洩對象會癲成點 !? 總之攬還攬，唔好攬炒就得。

一念無明

但條女26歲啦喎，其實點解要比佢老母控制？佢老母應該冇權控制佢吧？如果比著我，佢老母打黎要生要死咪由佢死，佢老母癲成咁唔死其實冇咩用，留喺度害人而已

咁有d人係好受制於父母
另一半都做唔到d咩

咁作為佢既另一半，我可以點做？

精神科醫護、職業治療師、心理醫生、社工等等

失眠係病徵黎
腦血清素影響
唔好用自己知識去量度自己使唔使食藥
如果唔係睇醫生做乜

佢話想搵律師出禁制令，禁止佢阿媽接觸佢，其實係咪有呢樣野？

呢層我明白，所以佢而家每晚都要食藥

最後咪又係叫你帶個老母去睇醫生
但痴線既人根本就唔會覺得自己痴線

比啲甜野個老母食，盡快了結佢

大家都好慘
女友有能力搵錢未？
搬出黎會好d
但佢阿哥都要搵人幫，似有病/開始有病
情緒病有輕重

樓主
我想話你知希望你一直陪住佢
因為我呀媽曾經一樣經歷對我
個時大家關係差到各自都想自殺
但個時根本唔知係精神病

呢d 經歷係好慘 你女朋友仲要有埋抑鬱
抑鬱最需要有人陪！
最好你陪佢睇醫生做運動
不過宜加最重要係嘗試可以帶到伯母去睇醫生
如果唔係你女朋友之後都好難好番
因為佢病原頭係佢媽媽

加油呀樓主
唔好離開佢呀

你講得好岩，所以唯一方法係離開佢阿媽，但女友佢話離開佢唔係問題，佢話怕佢離開左後我唔要佢，佢話到時兩頭唔到岸，佢好冇安全感

係咪真係可以了結到？佢阿媽今年個肚突然大左好多

你咪一齊有精神病囉，都似架啦
完美家庭

叫佢唔好痴線
你又唔好同佢癲埋一份
佢而家諗野唔同正常人
唔好幫佢做呢d咁重大決定

答你問題
好似係有
See law Chapter 18x

最理想應該係，醫好條女先，轉變埋佢心態，唔受佢老母病發講既做既影響，之後你地兩個一齊幫佢老母
講明先我唔係專業人士都係鳩UP一個理想化BBQ情節

你是專業人士嗎？睇你的言論似乎對這方面有認識

我答你啦，係唔撚可能
因為抑鬱係隨時可以復發
有小小野影響到都即爆
利申：有病，條女冇病，佢老母有撚病

佢阿媽都有睇醫生架，但睇左都係咁虐待佢，妳講得好岩，佢好需要人陪，佢係一個好冇安全感既人黎，我舉個例子，明明昨天去完街都好甜蜜，但第二日就可以比一句無傷大雅既說話打破左，可以唔開心一段時間

你條女試下搬，到時佢老母玩自殺就開心
到時隻鑊就你孭撚哂
我眼中唯一方法係整瓜佢老母

可以同步進行，只要有需要
到時會有人安排你地各樣一齊睇

咁睇醫生就必要架啦
但醫生無辦法放太多時間輔導、聽你講野、了解成因、教你點改善等等
但呢d野以上既人可以做到

係咪睇政府呢 政府淨係識得開藥
唔睇心理輔導果類係冇用
政府有臨床心理學家
但差唔多半年先覆一次診
把撚咩

但佢唔解決佢阿媽，我又夾喺中間，咁我都唔知點先可以幫到佢，會唔會其實係好事？（出禁制令）

樓主，呢d 唔掂得，及早離去
利申：過來人

BBQ
我都想像唔到一個家庭出2+以上既病人係點
肯定好慘

條女一日唔離開佢老母，佢個心態都幾難轉變，莫講話醫佢老母

你講得好岩，完全正確

香港既精神科係要睇私家先得
政府唔會聽你係度鳩up
但睇親都千鳩幾蚊起錶，你諗你

我都覺得係，佢老母一日唔死一日救唔到佢

Feel到樓主就癲
講野機械人咁

分手真的是最好解決方法嗎？但我怕條女會自殺

咩機械人？

爽爽手分手
長遠黎講對你唔係一件好事
你不是耶穌

我同條女傾過，佢話睇果d冇用

講野睇落冇乜感情好生硬

搵d 仆街社工 ,

之後屈佢老母有暴力傾向 ,

捉佢入青山

佢阿媽點解要咁虐待佢個女，仲要係獨女

因為九成九有病既人都覺得自己係最撚慘果個
人地唔會明佢

老一輩認為打同鬧係正常，唔係虐待

真係好煩 , i know that feel ,

成日問點好點好 , 教埋佢做唔聽 ,

第二日又問點好 ...

未有你果陣
佢係點過？

拿，呢招就睇樓主條女接唔接受到喇

人唔會咁諗
只係會諗本身有，而家冇撚左
唔會諗再之前原來係冇

係咩？原來我比人既感覺係咁😢

呢招可以試下
但千其唔好比大愛社工氹到你
佢地有機會叫你包容下

佢之前都拍過幾次拖，但之前果d仔都係令到佢地冇晒感情先散，所以冇咁傷，但而家條女對我好有感情，所以如果離去，佢自殺都似

一定要去醫院做埋驗傷

你又講得岩喎，但句句屌老母，又叫佢做雞，唔死冇用果d都叫正常？

加油
叫你放唔放手都好難

唔洗屈，佢老母的確有暴力傾向，有虐打過佢，佢有相做証的

你有冇比屋企人鬧過，真係幾毒幾賤都有
尤其d冇乜讀過書既老一輩

係，所以我而家都好大壓力，放手又唔係，唔放手又唔係

正解

相做唔到證據，醫院驗傷先算係
因為化妝係做到瘀傷既效果

巴打做得野啦
呢種毒瘤要忍痛切左佢

我就冇，咁即係正常？果次佢老母電話罵我死仆街，冚家剷我即cut鳩佢線，佢都on9以為食得住個女就係人都可以食咩

同樓主有過接近經驗 (好少少) 女朋友呀媽一開始唔鍾意我 又要自殺又乜又乜 女朋友有一次報左警 之後帶佢老母去睇社工
大概半年後嘅宜家已經好好多 見到面會打招呼 不過都係十點一定送到屋企
心得係 一定要保持樂觀 你同女朋友都係 同埋要明白唔係一朝一夕嘅事 要慢慢改變 祝樓主好運

咁錄音呢？其實屈唔屈佢老母入青山有咩所謂，離開佢斷絕關係唔係已經得啦咩？

唔知點解覺得樓主都開始痴痴地線

認真，你幫得幾多
帶走條女，之後佢老母自殺（最壞影響）
你承唔承擔到呢d責任？

咁你意思即係叫我同佢同佢阿媽三個可以有希望共存？

佢老母自殺其實唔關人事,冇人需要有責任

比著我絕對切唔手軟，但果個始終係條女阿媽，我都好明白佢壓力有幾大

首先樓主條女都係有病，佢講既野都要分析下

呢個係最好嘅情況 如果真係唔得就要你女朋友做好心理準備會冇左個呀媽 但如果係咁嘅希望樓主你要真係照顧好你女朋友 唔係個個女人都會將男朋友放係家人前面
加油啦

屌，斷撚左佢老母咪玩自殺囉

認真 feel到樓主係嬲緊 一定要冷靜 諗清楚先做每一個決定

死廢老，由佢自生自滅

你條女會覺得係佢責任丫嘛
你覺得冇姐

一定要尊重女朋友感受

唔改變你女友心態無用
咁搞法唔痴都變痴啦
仲要睇得出你女友本身都遺傳佐佢老母某d 痴線基因
俾人咁對待仲可以唔忍心走

除非佢條女都覺得佢老母唔死都冇用
咁你點玩都得啦

樓主，我個ex之前都係咁，屋企人有精神病

經驗話我知，佢喺咁既環境成長，佢自己都會好脆弱。以我ex為例，佢生一粒暗瘡，就好似世界末日，連街都唔想出，亦都唔想見其他人

你有能力既，帶你女朋友走，俾佢一個好生活，但亦都要心理準備，你女朋友將來唔可以同你分擔壓力

Too long

我會分析的

所以我都好珍惜佢，其實香港地係咁好多呢d悲慘家庭？

分手啦 你依家分手就多做一頭半個月仆街
第日發展落去 就由兩個不幸既人 變三個不幸既人

抑鬱唔同傷風感冒 無真正意義上既痊癒

唔好講到咁長遠，你條女有無試過幾日唔番屋企訓 !? 有無試過去旅行成個禮拜無聽佢老母電話先 !?

自殺咪由佢，唔死冇用啦

我都覺得係

上個禮拜試左佢呢生人第一次離開家一晚

其實抑鬱只係性格的一種，其實睇妳點睇

佢都覺得佢老母唔死冇用

feel到巴打好撚矛盾

佢老母呢個地步 死唔死都無所謂 我係樓主都係wfc佢老母啦

我果個都係咁，經常塗唇膏照鏡，唇膏一冇左就要立即塗過，話要有唇膏先有安全感

咪係囉，佢老母真係唔死都冇幾耐命啦，冇謂害自己個女

我同你諗法一致

試下咁諗 一係傷害一個人 一係傷害三個人 why not 解放兩個

人地病人黎，包容下

真係
叫你女友忍下 扑佢老母電話
唔好聽
過番一頭半個月就慣
咁大個人 學下點救自己啦
佢痴佢老母有乜用

咁應該點做？

樓主真係好撚冷血
為咗屌西可以去到幾盡呀你？

咁你咪試下帶條女7天泰國/日本旅行，唔撚理佢老母。希望番到黎唔會變成血案，順便觀察下條女係咪咁恨心。

btw，我有個堂弟食左件抑鬱女，佢平時有食藥無勿野，個樣靚過幾件是非精，而且係有錢獨生女，結婚無通知佢老母，而家直頭斷絕來往。

另外，之前公司有個女同事有抑鬱，好聽話，好易食，你有時間陪佢就得，傳佢比公司好多男同事食過，但我食唔落，我好怕d女一pat野咁撻落黎，好怕痴身。有次佢係公司比老闆鬧到崩潰，成個攤左係地下到狂喊，我地攪唔掂佢，最後 call 佢屋企人上黎公司接佢走。

咁你明知人哋老母有病
醫唔到咪試下分開住
分開住佢條女唔駛日日俾老母鬧可能已經有轉機
人哋老母佢無人無物 乜辦法都未試晒
淨係俾人電話鬧兩句就想人死係咩道理呢？

冇錯 個老母可以咁樣對自己個女
點解仲要孝順佢
恨不得快快手整撚瓜佢添啦

樓主應該搬去同條女同佢老母住，用愛去感化佢

你有冇睇到，郁手打喎
幾歲啊仲打？小朋友咩

人哋老母有病控制唔到自己
你班人又同佢癲埋一份

你都on9 你經歷過未呀？
你知唔知幾難頂呀？
佢係老母咁有無當樓豬女友係女
都痴撚線
佢老母間接害死佢個女呀
On9 愚孝撚

但我怕唔係解過兩個，係害左後生果個

咁咪分開住觀察吓
有無聽過相見好同住難？
想女友老母死係咩玩法

好簡單啫 你將你同你女友角色對調咪得囉
你女友去你到住 你去照顧佢老母

有病大撚哂？你有中二病真係冇撚講錯
同d廢老冇撚分別

係，我會叫佢試下改變下

咁你解救左妳女友了？結果如何？

分開住？本身都限時限刻要你番歸
諗下有冇可能先學人講野啦

條女依家仲死牛一面頸
認真， 放手啦！ 你唔分手 ，佢永遠唔識長大，唔開竅！連佢自己都放棄左自己，有手腳 工又唔返 去攞綜援 有病唔係籍口！
不如話 佢安於現在，寧願自己有病 係到逃避現實，正一大毒瘤！ 分手啦

經歷過 我老豆有躁狂 成日打我同家姐
宜家分開咗住 但我都明佢唔想
我無孝順佢 但都無諗過想佢死
因為佢唔係好似你哋咁冷血
佢只係有情緒問題

呢D情況真係樓主多多錢都搞唔掂。。。

已經試過住過一，兩天了，佢老母真係有問題，係咁話比個女攪到好痛苦，怨天怨地，越聽越煩

26歲了

大概都係分兩個方向
樓主自己諗清楚平衡利害，自己揀啦，冇絕對答案
另外除左佢老母問題，你都要幫下你條女本身既病，聽你講既我覺得都好似有d野，唔好介意我咁講

而我絕對唔係呃蝦條，如果係既我太可以分手了事，而事實係我想救佢脫離苦海

心態問題，或者解決唔到佢老母個問題，但轉個方向諗同面對，一切都會唔同

其實佢老母無得醫都唔出奇
就算無病嘅老人家都唔鍾意聽人講嘢啦
點解無可能？做咗出來咪變成事實囉

我都覺得佢自己放棄緊自己，佢成日都話想放過自己

你想救佢同想人老母死係兩回事

條女既問題源自佢老母，我相信搞掂左佢老母就可以搞掂佢的病了

呢個係重點
假設佢老母冇撚得救冇得改變
改變你同你條女既心態先係最重要

我冇想佢老母死，但我又唔想佢老母傷害我條女

有病唔係大晒
但樓主俾人電話鬧兩句就想人哋老母死我覺得冷血啫

我同你情況差唔多, 佢老母真係又變態又痴撚線, 佢又怕到死咩都SAY YES...

咁如果搬走過新生活，但又會唔會繼續同佢老母聯絡呢？
如果佢老母冇人照顧，之前講既青山老人院之類又有冇可能？

無錯，起碼改變咗條女唔好俾佢老母影響先
其他嘢後話啦

搞到條女好多都on9 logic 跟左佢老母，有排教

我都諗緊有冇可能

曾經有人教過我
有d改變唔到既野你又冇得避
唯一可以做既就係改善你自己對待件事既心態

船

啱啱女友話啊哥食親飯都同佢地講屎，話佢（我女友）係下等人因為冇上進乜乜乜

啱啱fg
搵好少

仲話如果食飯講屎佢地唔想聽係因為佢地冇忍耐力，唔想聽就搬走

咁我應該用咩心態黎睇呢件事？

樓主你千祈唔好由得佢老母自生自滅
追左幾頁post 發現你女朋友媽媽好大機會患左類似Emotional Blackmail ge病
Emotional blackmail我地稱之為情緒勒索 施暴者會將自己所有負面情緒發洩落受虐方因爲佢地無辦法處理自身負面情緒 佢地會認為受虐方有受虐性格 所以將自己行為合理化
睇post樓主你好似已經帶走左女朋友 佢媽媽如果無左發洩ge媒介 咁好可能會發洩落自己 甚至其他人到
假設伯母因爲你帶走你女朋友而有事 你女朋友更加難好番

利申 非專業性人仕 只係有修心理學 社會學 同犯罪學 所以你都係搵專人幫手好d

咩都忍撚左佢，佢有病佢都唔想

佢啊哥好似就27歲，25歲先grad返正職，冇乜朋友，一有假就係屋企
有時仲屌女友唔好屙咁多屎，因為要俾排污費

唔好傻啦，就算佢離開左佢老母又點？
佢有病係事實，而個病根完無痊癒一日，
就算佢過左新生活，突然係街見到人地老母打女，
佢又會記起 無限復發個病，最後辛苦係樓豬你自己。
無限LOOP ，最後 你自己病埋！
唔係叫你冷血， 而係你幫唔起， 佢地自然有自己生存既一套方式。

上半part你冇講錯，下半part未必
重點係佢女友都已經好憎佢老母

我女友自悲到成日覺得自己好冇用，咩都做唔好咁

咁始終都係老母
我只係理論派 所以都係跟讀過ge野俾意見 實際情況始終有差

認真答，帶條女去你到住隔日咁又好，三日兩夜又好，會改變左個心態冇咁負面，雖然有個位係觸發點，會即刻無限放大同負面，但整體而言，成個人會傾向正面啲
利申，自己係咁
不過要處理根源，姐話佢老母，唔知佢係咪長時間係屋企，屈住屈住咁過所以咁，岀去散下步再放鬆吹下水會好啲
當初我老豆都係咁，不過冇虐待，本身都要求我10點前返，但當我日日都夜返（1，2點返)，佢又不斷鬧 ，之後過排再乖啲咁早返少少 around 12點，佢就不了了之
利申，老豆係抑鬱加狂燥

我就係讀過，而自己亦都有病
先更加知道堆理論好大程度係廢
因為要改變一個人既心態
根本唔可能係睇醫生或者間中見一次心理學家就搞得掂

咁我應該搵咩專業人士幫手？求救😿

唔好攞呢啲嘢嚟笑啦
小學雞咩

有時覺得其實自己同屋企正正常常已經好幸福
點解連登仔可以咁多災多難

1. 諗清楚自己有無能力去幫，要幫就要幫到尾，幫到一半只會悲劇收場。若果無信心、決心，就及早離場

2.鬱躁症，即使唔「嚴重」，本身都係 severe mental illness，即一種嚴重精神病。比較難搞難醫，唔同Neurosis或者一般人所講既「情緒病」。須長時間服藥、覆診，先會慢慢痊癒

3.鬱躁病人，衰d講就係咁pk。尤其係佢地躁好耐先鬱，什至有部分患者有幻覺幻聽，你真心就輸了。同理，唔好叫你女友去憎佢老母，寡婦仲要有病，點會唔難頂？但同佢斷絕來往？你真係照顧個女友一生？你地一齊得果幾個月⋯⋯女友斷六親，你責任仲大⋯⋯

4. 精神病主因係遺傳 同 不當 parenting style。你女友兩樣都中，即使無病都要小心。叫女友keep住覆診，唔好自行停藥減藥

5. 佢老母有無住過精神病院？有又出院幾耐？有無社康護士或者醫務社工跟進佢情況？或者你女友又有無？
如果有，一系列既人可幫到你。如果真係失控，唔洗話咩證據，精神科唔係法庭，（正常）屋企人講就信

你暫時只可以向社工求救 睇醫生就緊
你地詢問下社工意見先 睇下有咩可以做到先la

無錯 佢宜家受佢老母折磨係會憎佢老母
但當佢好返啲或者搬咗出來住
諗返轉頭就無宜家咁憎

做護士覺得自己搵大錢 笑撚死人咩

講理論既話不如睇下Self-defense Mechanism先啦好嗎
防衛機制有好撚多種，無而家咁憎？
點樣build up一個人既價值觀係講緊由細到大
每一個case都唔同
唔好將你個套fit落任何人身上

你都唔好

如果兩母女都證實有精神病，報俾社署話冇能力照顧個老母，佢地應該會理

社署好驚啲冇人照顧或者照顧唔到既痴線case，因為萬一報左但係佢地冇follow up，而發癲傷到人既話，社署會好麻煩，早排都有幾單

又話要準備考紀律部隊，咁先搵到好多錢
但佢宜家都27了

我有點講？
係你哋傾到話人哋老母自殺都唔關自己事呀
我先話樓主冷血咋喎⋯⋯
係咪正常討論都唔得
你又有咩高見先？

樓主同佢條女都覺得冇問題既話
咁我地外人有咩資格出聲
我一早講左搬走既話都隨時出事
若果佢要咁做既話都係佢既選擇

咁我都覺得留喺呢個屋企對樓主女友係唔好 我都認同你呢句
但我覺得搬走咗佢都唔駛完全唔理佢老母由佢自生自滅啫

若果唔會一番到去又比佢老母係撚咁轟炸既話
咁間中番去陪下個老母都冇問題添
但事實上會唔會呢？

我都覺得應該要有點轉變先可以救到佢，即使係慢慢，慢慢的改變

講得好岩，如果佢老母正正常常，我又點會唔理佢老母，可惜佢老母就好似妳咁講日日轟炸我女友

呢個我都可以試試喎，謝謝高見

謝謝你，你的答覆好有熱心，如果係女友的話，照顧佢係絕對冇問題，雖然責任重大，但我都負擔到，但佢老母我真係冇能為力啦，我女友成日都話佢自己壓力大壓力大，其實我壓力都唔會細得過佢啦

力微休重負 言輕勿勸人

約條女時帶埋伯母一齊去街食飯睇戲等佢習慣下
宜家佢個女要報道行蹤，仲想話哄人個女黎自己屋企過夜，三五日就唔返屋企瞓，一陣拎埋把刀衝上你屋企劏撚左女要返個女你就hihi
一係即刻行禮結婚拎左個名義你想點舞自己老婆都合理了

擺佢老母去老人院或者精神病院，得閒就探下佢
條女就搬黎同自己住，親自照顧住佢

叫條女搬黎同你一齊住啦

我都想擺佢老母去精神病院

岩岩又發生左事了各位，條女同我講昨天她又被打了，她說因為她媽講了一些抵毀我的說話，她頂不過氣來駁咀，結果被打，打激動後自己把頭撞落雪櫃，好彩沒有受傷。她剛剛跟我說這件事過後，還一直說我為什麼不哄她，我是真的想哄她，已且已在哄了，但她一直說我沒有哄，而且一直說負面野，我終於忍唔住，我大聲跟她說妳唔好比d社會廢物既說話影響得唔得，妳三日唔埋兩日比佢影響到又對我喊苦喊忽。一次就哄得好好啫，兩次，三次，四次，我仲有力就奇，仲有，我發覺佢老母根本利用佢黎報復我果次cut佢線單野，佢明知自己無料到攪我唔到，所以就特登攪佢個女，等佢個女黎攪我，我諗佢頭先聽到佢個女喊苦喊忽，佢肯定笑緊，佢呢d社會渣都幾毒，好難攪，好麻煩。。唔通我真係要放棄？？？

脫離關係

你條女明知個老母有病仲頂撞 由佢9up咪算
仲駁咀 擺明摟打 你條女自己攞黎賤，俾人打完 又搵你出氣， 你好快頂佢唔順 覺得好煩！氹氹氹 氹佢條命咩 你已經諗緊辦法，仲煩多兩錢重。 佢其實都唔識理人感受

認真， 佢同佢老母根本一擔擔
佢老母搵佢出氣， 佢就搵你出氣，要你無止境咁氹。皇太后都無佢咁煩。。巴打，分手啦！唔想你俾佢逼到痴線，每日淨係諗計去氹佢

突然發覺條女都有少少問題
比人打到仆街都唔報警，唔搵社工
樓主你只係一個出氣筒
你而家係，將來都好大機會係
睇路

求神拜佛佢早啲死

一早話你條女有佢老母痴線基因
對呢種女人氹乜 氹完會解決咩
佢自己撞雪櫃已經低能
一係叫佢走 一係叫佢痴住佢老母

Bin lo mo c

盡快叫條女搬走仲有同佢老母斷絕來往啦，最簡單直接方法，如果唔係你鄧你女朋友心痛但又改變唔到現況會好辛苦
利申做過夾心，又係好撚憎佢老母

我有試過約埋佢媽一齊啦，但佢阿媽好鐘意明明訂左位食野，跟住去到果日就話唔去，話同個女食背脊骨落喎，玩左幾次我仲點會約，至於結婚，有d野唔係結左婚就可以亂咁舞，到時原來我仲夾喺中間，到時連自己都救唔到自己仲大獲，所以結婚前一定要處理左佢阿媽先，如果唔係結都結得唔安樂

咪係囉，佢成日話我唔知佢其實為我做左好多野，我問係咩？佢話佢為左我忍受佢阿媽的虐待，忍受佢阿媽打佢，忍受佢媽那些難聽的說話。我冇即時駁佢，但我心諗，呢d野係妳自己攞黎賤，妳早應該離開，但妳堅持留底比人虐待，呢層冇人幫到妳，但唔該唔好入晒我數話呢d野係為我做既好唔好？

冇錯，我覺得哄唔係唔哄，女仔係需要人哄，但都要睇咩事，為左咩野，好似佢自己犯賤比個癲人虐待完，跟住就走黎對我哭要求我哄，哄小d都話我已經唔同以前咁，咪玩啦,我已經好理性咁幫佢分析，教佢搵專業人士幫手，佢竟然話果d人唔重要，最重要係我，要我哄，我再強調，哄係應該，但如果三日唔埋兩日就咁，聖人都哄唔掂啦，況且我覺得佢老母根本想借攪佢個女黎攪我

佢有試過搵社工，但d社工一尾都係叫佢離開，佢話覺得d社工冇用，不過其實d社工講得岩，只有離開先可以救到佢自己，但我都明白，唔係話走就走，都要處理得宜，至於點處理，我諗社工有必要提供可行方法，並唔係一句叫佢走就當解決左，其實我都應該同佢一齊見社工

用過偏激手法對佢講野係行唔通，我試過用類似口吻同佢傾過，佢即時反應好大，話唔好再講了，唔好再迫我，我已經好大壓力了。。。。聽完之後，我仲有咩好講

做過？咁最後結果點？成功嗎？

分手喇

送佢老母入精神病院

相似情況

你同我都係相似情況？結果點處理？成功嗎？

唔係話送就送，我都唔知應該點做好

分手方面我暫時唔會諗，其實佢係不幸的女仔，佢既家庭環境問題唔係佢既問題，咁唔係分手既理由，如果我假設分手了，搵過個，我假設下一個又係咁，又分手，再下一個又係咁，咁又分手？咁無論係對我定對佢都唔會好囉，逃避唔係解決方法，患難才見真情，我雖然都好大壓力，但未去到放棄的階段，因為方法仲未試晒，仲有希望的

中出埋老母 耐冇人屌咪咁

見太多呢啲case, 長遠計有個正常女友日子會好過好多
唔係教人分手，如果要拍落去你要有心理準備

帶佢番屋企

咁拉9左佢老母就完場啦好嗎

點解好似怪怪地咁

拍落去都唔係話唔可以，但佢成日都提名份，我覺得佢現階段咁既情況，結婚係有一定難度，佢成日問我一紙婚書係咪咁難，其實真係唔難，不過背後所負擔既責任真係好沉重，照顧佢唔難，但要夾喺佢同佢老母中間的確係好有難度，佢老母攪完佢就走黎攪我，仲要講一堆話為左我所以在忍受住比人攪都要頂住，咁叫為左我？咁叫攪緊我囉唔該。如果真係結左婚仲要繼續做夾心，咁我咪大獲大大，到時返唔到轉頭，不過講到分手，而家又未到果個時刻，唯有希望大家可以比點意見我，睇下我可以點救佢？其實佢都係受害者，我地真係唔應該再令佢再受傷害，佢應該有權享受一下正常的生活，對嗎？

拉鳩左佢老母，係咪真係會完場？如果係既我會全力支持

Ok 有病係大哂

佢係嚴重缺乏安全感的人黎，可能經歷過既打擊比較多同份人比較感性，有時比較細既事情都會放得比較大，負面情緒比較多，所以佢真係怪怪地

第時你比佢攪到有病，生出黎個小朋友又比佢攪到有病，冚家都精神病咪幾好

條女其實冇咩病，我同佢交談都冇咩問題，次次出街同我一起時都好正常，完全係一個普通正常女友，但當佢每次回到自己家，佢就好快黎料，又會打比我攪我了

俾老母打個時報驚 入醫院 睇醫生簽唔簽 form 123強制入院

入左去又代唔代表解決到？如果轉頭放番出黎，咁又有咩意思？

好想知你地點認識

朋友搭朋友認識的，開頭都唔知佢屋企係咁，不過我並唔係話後悔，但條女如果仲唔醒覺放棄佢老母，我都唔知點先可以幫到佢

果晚條女離家出走去左我果度過夜，佢老母三番四次打比佢話要報警拉我同佢，話要報警話我拐左佢個女喎，乜一個26歲既成年女子仲受監護人管架咩？佢老母係咪on9.

由佢報警啦 順手轉介埋比社工

仲有，果晚佢老母話，佢咁絕情唔返去就話報警拉我地，仲有跟住取消佢份綜援同玩死佢自己喎，我心諗，妳個女份綜援妳每個月自己袋晒先比番$1000妳個女，取消咪妳自己蝕而已，同埋妳要死好快d啦，真係害人害物，如果係用黎威脅我，我真係得淡笑，但似乎威脅到我女友。第二日佢已經回家，話怕自己害左一條人命喎，咁我又有咩好講

我果晚直情同條女講，洗唔洗我報佢報埋警？係我幫佢打埋電話

自己唔肯走冇用，佢呀媽會講一切說話令佢內疚
ps 我前男友呀媽都係類似不過冇咁癲，嗰陣分手因為佢呀媽太難搞，而我ex係嗰啲咩都就晒呀媽嘅人，因為分手我個ex先突然醒覺咁落去唔得，然後搬走，嗰陣搞到六國大封相咁，佢呀媽日日係咁咒叫佢搬走嗰啲friend

咁最後佢醒覺左搬左出黎咁妳同佢點？源頭都解決左應該可以一齊番啦？不過妳ex情況同我果個應該唔同，因為我果個係單親再加上佢連自己都有點事了

我家人都仲未知我而家情況係咁惡劣，如果佢地知道有機會會叫我考慮清楚之後既發展方向，我又唔想聽到佢地講d乜野，怕影響到我而家既決定

都係分手，因為要分手佢先醒講真我喺佢心入面份量都唔見得幾重
所以你個case仲衰，我個ex老豆都仲喺度(不過俾佢媽搞到長期睇精神科)
我諗你同你熱最緊要係搞清楚抑鬱源頭係乜，如果係佢呀媽咁真係要用呢個point去說服佢搬走。個重點唔係離間感情，係咁落去你gf日日接觸住個源頭係好難康服。

而家有兩大問題
1: 要佢離開源頭（佢老母）已經好困難
2:我確寶唔到佢離開左源頭佢又係唔係會康服到
真係好令我擔心
唔通我真係要放棄？

不如直接啲 逆其道而行 逼你條女唔翻屋企 逼佢唔理佢老母 反正你地冇野錯 係佢老母痴線

點解你一尾覺得佢離開左老母就無事？

其實佢依家自己都有病。仲有佢一直要「名份」，講說話你聽 要你娶佢咁，成件事好撚伏喎

一個26歲女仔唔返工拎綜援 樓主屋企係小康之家？佢似乎「專登」做好多事出黎，等你覺得佢慘 同情佢 再幫佢埋單

我都有諗過，但條女會好大壓力，一陣又叫我唔好迫佢，又話辛苦，我可以點😿

叫佢揀 要你定老母

講真佢痴老母成世唔洗嫁 無人頂到

所以我都攪唔清究竟係佢搞事定佢阿媽有問題，但佢錄過音比我聽，佢老母真係好撚痴線係咁講粗口罵佢，又叫佢死又成

其實比我會博一博試下屌醒佢(你自己諗下博唔博) 有兩個結果
一係就醒 同你走 慢慢好
一係就
當然你有耐性嘅可以再慢慢開解佢 比佢睇明白宜家做緊乜尻 要佢信佢老母冇咁宜死 反而再一齊只會愈踩愈深 要及早抽身
可以試下扮預言家
你翻去一定又比人屌,佢比人屌,後悔冇信你,最後信你
利申ff 成效冇保證

認真講 ， 追哂咁耐

樓主似想係度發洩下取下暖多個似要求助方法

方法上面好多人都有講，睇下你自己道德標準係點姐

你連禁制令都講到，搵醫生，送入青山個d唔會唔知掛？都見你講到情況咁惡劣，睇下你夠唔夠行動力同真真正正去做

另外，做咗以上既action後，點去安撫你自己女朋友，你會最清楚，實際點樣講都要靠你自已諗下

上面見到講講下又問係咪應該要放棄，倒不如諗下點解你既初衷點解要開e個post

俾點信心自己，you could deal with it

佢揀左要我，其實佢呢個禮拜已不斷運佢自己的東西去我家了，但佢又返屋企住，真係唔知佢想點

當你搞掂到佢媽媽 咁之後呢？

我有朋友條女又係有類似病 父母再婚 條女自己住
（關係一般 正常 會約佢媽媽食飯 旅行）
平時大家睇落條女好外向咁
點知個fd同佢一齊冇幾耐 大家睇到佢瀨哂野
條女冇安全感要條仔搬去同自己住
一有時間就要聯絡條女
條女有時會因為佢覺得條仔做錯野 控制唔到打條仔（條仔冇還拖）
條女收入微薄 條仔好似要養佢
（條仔都搵得一萬左右）
個fd頂唔順要分手啦 個女仔話要係佢面前跳落去

大家有勸過佢分手 個fd話怕佢自殺
睇住佢拍左咁耐都唔開心 個精神極差
身邊人點勸都冇用 所以大部分人都由佢啦

當然每個人發展唔同啦
不過樓主條女而家已經要名份
又話佢為左你乜乜乜咁
我驚個女仔之後個世界得返樓主一個 郁啲就話自殺
俾fd個case你參考下 唔想樓主變第二個我個位朋友

呢個方法應該冇咩作用，佢要心態轉變先得，迫佢只會泥足深陷，我都冇晒辦法，佢走左會慢慢好，我都唔敢保證

我都覺得好似自己好似妳個朋友，咁就死了，咁你個朋友而家同呢個女仔點？

我而家都會真正做，慢慢實行，講真，佢一日解脫唔到我唔會同佢結婚住，因為後果太嚴重了，要背負住佢個痴線老母，我做唔到。其實呢個女仔係神經過敏左d,其他我唔覺得佢有唔妥，佢仲同我講香港十個人有四個會食抗抑鬱藥果d,話情況好普遍。。。我真係呆左

恭喜樓主幫個痴線女埋單 養埋佢 等佢唔使拎綜援

佢似會步佢老母後塵
癲癲地
要搬就的起心肝啦
不過我覺得樓豬遲早都俾佢整癲

[/quote]
不過我覺得樓豬遲早都俾佢整癲[/quote]
已經差不多癲左7成 接佢番黎 日日氹佢 再精神折磨死樓豬

我諗就唔會既，佢同佢老母係兩種唔同既性格，佢老母大癲大肺，講野超級勁大聲，相反佢講野陰聲細氣

抑鬱症病人係唔可以鬧，只可以用時間，耐性，鼓勵，樓主咁快就就失去耐性 !? 咁只會將你女友推番去個老母度。反正去你度，同去佢老母度都係會比人鬧，佢會覺得留係老母度仲好，反正習慣左老母果種發癲方式。

學樓上有巴打話齋，你準備好攬條女一世既覺悟未? 唔好做到天一半地一半，咁只會害佢更深。反而而家及時抽身，當番普通朋友咁幫佢仲好。

不過我覺得樓豬遲早都俾佢整癲[/quote]
已經差不多癲左7成 接佢番黎 日日氹佢 再精神折磨死樓豬[/quote]
我都覺自己差唔多癲左7成。最慘今日哄完佢，聽日又黎過，日日哄都唔係辦法，只要有一次半次哄得唔夠（佢認為唔夠），佢就會黎料，同埋一黎料就會好鐘意刮番我以前ex d野出黎講，又會話你以前同你女友開心嗎？同我一齊就好辛苦了，佢唔咁講由自可,佢一咁講就真係好辛苦

攬佢一生既其實我絕對可以做到，但我唔會攬埋佢老母，佢老母關我咩事，點解我要食埋條痴線婆

我覺得有點兒返唔到轉頭既感覺

呢個係 package，無得你散叫。

都好明白你感受，有覺悟就得
想加多句reminder, 唔好完全信哂你女朋友個d看法，永遠口講嗰句同實際行動有好多唔同，一班兄弟都有話你女朋友係有需要其他人幫助，你要貫徹始終保持番理智

長期戰黎，希望你同女朋友有幸福將來

係，我而家已經叫佢今日搵社工開file,再上網睇下邊間律師樓可以幫手出禁制令，再打算陪佢覆診，我既目標係希望佢脫離左佢老母一段時間我認為佢好番再同佢過幸福人生，呢個希望會唔會變成失望，好驚

講過幾次分手 條女幾次話要自殺
條仔驚佢自殺 不了了之
佢拍左咁耐 個樣頹左咁耐 精神都幾差下
同埋佢同我呻既都幾負
條女成日唔開心 鬧交係常事 而且控制慾都幾強

唔同既係 個case條女本身係家庭破碎 唔係長期受虐
但係佢地都覺得世界只係得返你一個 唔係身邊會好冇安全感
如果巴打你覺得接受到既 你可以繼續
但唔好一開始覺得我實冇問題既 但之後話攰
因為佢只係得你一個 而你就會變左我朋友咁

我自己知道應該可以繼續落去，其實講真，每個人都有佢自己本身既問題，即使係我自己，我都唔敢講我自己冇問題，人係會受其他人影響呢個都係正常，但遇到不合理既事，我係唔會妥協的，其實比條女既方法齊晒，咩社工，搵律師出禁制令，唔比佢老母埋身，搬出黎住，其實方法已經齊晒，但佢唔實行我又可以點，夾我喺中間，我仲痛苦啦，點解佢又唔站下我角度睇下，我都好痛苦

連登有大愛
樓主加油 我地可以做只係得咁多
如果頂唔順記得睇醫生 你咁樣好易屈到有病

我有個朋友，專業人士，因為老豆突然過左身，佢覺得無好好對過佢老豆，所以好自責變成抑鬱。未睇醫生前，情緒起伏好大，同埋好易唸埋一邊，唔鬧得，仲千奇唔好挑剔佢，只可以平心靜氣解釋比佢聽件事既利害關係。

而家長期食緊血清素，算叫正常番可以做番野，副作用係個人會肥d，有時會呆呆地。佢試過停過三個月，但撞啱佢阿媽又有病，佢擔心得濟又復發。

唔好覺得抑鬱去睇醫生，食藥係好大件事，食藥真係有幫助。

我都開始有點兒覺得自己有點唔妥了，人地拍拖開開心心，我拍拖好似好有壓力咁

但佢食左6年了，都仲係咁，都唔知點算

又有新消息了各位，昨天說過話今天我女友會去找社工咨詢，但剛剛她信息我說佢老母昨晚有買薯片給她吃又有煲湯給她飲，佢話佢內心好糾結，話而家係硬住頭皮搵社工，佢日日咁樣反反覆覆，我都唔知佢可以點

問佢 如果我煲湯比你 買薯片比你 係咪可以屌尻你？

認真 你條女無得救
唔聽你講又要怨
早日放手啦 放生自己
你都就痴

如果係都唔差 多個性奴

咁佢老母點解要一啖沙糖九淡屎係咩心態？佢咁樣害死佢個女

佢而家仲等緊社工，佢有冇得救唯有睇佢造化了，我唯一可以做既就係盡力幫佢

由得樓豬攬住個癲婆 一齊痴線啦 最好結婚 唔好放個女仔出黎害其他巴打

有冇睇過一念無名？

冇呀，講咩的？

岩岩見完社工，社工都叫她走是唯一解決方法

連社工都咁講 佢唔係唔走掛

佢有問我現在的決定是對還是錯，我說妳點解咁遲先選擇走，應該一早走，但我知佢個心點諗既，話晒自己阿媽，好難話一走了之，加上如果佢走左，佢阿媽自殺，佢又可能會將責任歸咎比自己，所以攪到我都唔知點好

剛剛最新消息，條女又被老母打了，事源係佢老母又發狗溫講上次佢講粗口罵我比我cut佢線單野，條女帶住耳機沒有聽她的，她媽便用鐵兜打她的頭，各位有咩睇法？

你同你女友一樣
個個都講哂做法
佢要番去可以點先
又話搬 搬佢老母咩

搬都唔係即刻可以做到既，佢由上個禮拜開始已經逐點逐點咁搬緊佢家的貴重物品過來

打佢老母

還有剛剛最新消息，條女話佢剛才執垃圾時放置垃圾袋的位置不正確，結果又被拳打腳踢了。。。

我係你就飛的去佢屋企 拖走條女 以後唔翻

越來越似佢兩母女作古仔玩鳩你。

正係識上黎報到有閪用咩 做野啦男人

巴打你仲係到post 文

係你未有抑鬱前好走啦

冇用架，上個星期已經離家一天還是要回去，我都冇計，佢心態一定要變先有得救

上個星期做過了，結果佢都係怕佢老母出事回去了

肯定唔會，因為有錄音同傷勢相片

上黎暫時係我唯一可以幫到佢既方法

有咁多進展
其實佢對人已經有危險性
可以報警
去驗傷
到時醫生就會強制佢入精神病院一排，搞搞個情緒先
起碼個人冷靜d同有人睇住
你預有排煩
因為係嚴重精神病

我預有排煩？佢如果肯離開，佢阿媽點發癲都唔會有人理啦，係睇條女啫，如果佢決心唔理佢老母，我地應該冇野要煩

強行帶走唔比條女翻去 or 分手
太on9了

唔好再愚孝啦 報警驗傷啦
你女友都仁至義盡
盡晒做女責任
既然佢幫唔到佢老母
報驚送佢入院係唯一辦法
唔通你想你女友有一日比佢老母打死咩
仲有叫你女友唔好淨係諗咁做不唔不考
而家係留左個炸彈比隔離鄰居
有一日突然間發癲殃及到隔離鄰居 咁就大鑊

我都係咁話，個社工都話只有警察同醫生可以幫到佢阿媽，個社工都話我女友呢27年都冇幫過佢阿媽。而且仲攪到自己咁。